【驅逐劣客】無品乘客若評分太低 Uber將拒絕提供服務

惡乘客會有惡報！叫車程式Uber周三宣佈，將推出新措施對付惡劣乘客，乘客如果評分「遠低於平均分」將被拒絕使用服務，新政策會先在美國和加拿大推出，但Uber未有明確指出多低分才會被拒門外。
Uber安全品牌及倡議部門主管帕克（Kate Parker）周三在網誌宣佈這項消息，指公司將開始剔除「評分遠低於平均」的乘客，他們除了不能叫車，連叫外賣程式Uber Eats、電動滑板車應用程式Jump也不能使用。
網誌並未提及乘客究竟要多低分才會被終止服務，不過Uber發言人解釋，每個城市的低分標準都不同，賬號被停用前，乘客會先接到幾次通知，讓他們有機會跟從一些建議去改善評分，像是對司機有禮、不要在車廂內遺下垃圾、不要要求司機超速駕駛等等。
帕克在網誌中寫道：「尊重是雙向的，可靠也是。司機一直被期待要達到最低評分門檻，這個門檻在每個城市不一樣。我們預計只有少數乘客會因評分而最終被停用。這是正確的做法。」
商業內幕網站2015年數據顯示，Uber司機平均評分若低於4.6星（滿分5星），賬戶便會遭停用。Uber的競爭對手Lyft並未回應是否有計劃推出類似的政策。
Uber趕在今年公佈「安全透明度報告」之前做出是次宣佈，報告將記載Uber司機被指控性侵和其他涉及安全事件的數據。報告是為了回應早前美國有線新聞網絡（CNN）調查報道指，美國在4年間有至少103名Uber司機被指控性侵或虐待乘客。Uber在其首次公開招股文件中曾警告，這份報告將會有損公司聲譽。
Uber曾列出禁止乘客做的惡劣行為，包括毀壞汽車、襲擊或辱罵司機、試圖跟司機發生性行為等，違者賬戶可遭停權。負責Uber北美業務的主管霍爾特（Rachel Holt）2016年也曾說過，在車廂遺下垃圾、醉酒在後座嘔吐、趕時間要求司機超速這些行為都不可接受，公司將對無禮、辱罵或暴力對待司機的乘客採取行動。

仆街啦，短途實低分你根本老屈

開新acc咪得

黑鏡情節實現咗，就喺中國同Uber

香港uber 仲衰過dc

有一次有個比較好嘅Uber司機講，Uber司機已經形成「行規」俾短途客1星
難怪我上車落車都唔該前唔該後，分數都係愈來愈低

Uber司機平均評分若低於4.6星（滿分5星），有一次4星咁咪要搭多兩次先拉得返上去

以前就係dc9仆街
呢樣又話唔載個樣唔載
咁而家uber有咩分別？

美國同加拿大,短極有限啦

司機仆街在先咁點?

任何嘢嚟到香港一定變質，外國嗰套冇咩可能照跟

話短途客就比1星啲人係咪弱智
個客今次搭短途，唔代表佢下次都一定係搭短途
個司機亂咁比1星咪搞到啲人將來想搭長途都無得搭

保障乘客既野黎到香港都係變番行乞制

偽善城市名不虛傳

的士狗啲衰嘢Uber已經越抄越足，揀客、拒載、濫收車資

司機理得你下次搭足一日，今次無錢賺咪俾低分你囉

唔止uber
各行各業都應該唔再Serve d 西客

咁係時候要做返個良好市民
記低吓啲車牌
協助警方打擊無牌載客白牌車

咪全部1分囉，到時睇下仲有幾多客畀佢哋black淨

我搭左五次，次次都係去機場，同樣既態度同樣路程咪又係有條撚樣比1分我
佢唔鍾意你個目的地就會比低分你

咁做對佢無好處囉
一係根本唔會發生"短途就俾1分", 一係啲司機弱智

佢地可以點濫收車資?

鳩畀一星人，啲客搭唔返會賺多咗？

你uber x call送架垃圾車嚟，已經唔值呢個價

要收錢已經係錯